**source:** http://thealexandrian.net/wordpress/17451/roleplaying-games/hexcrawl-part-11-more-hex-stocking

**title:** Александрийский Hexcrawl, ч.11: Продолжаем наполнять гексы

![](http://pnprpg.ru/wp-content/uploads/2016/01/the_alexandrian_hxc2.png)

Это — одиннадцатая часть цикла переводов материалов из блога [TheAlexandrian.net](http://thealexandrian.net), посвящённых практикам [Hexcrawl](http://ru.rpg.wikia.com/wiki/%D0%97%D0%B0%D1%87%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BA%D0%B0_%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%82%D1%8B).

- Оригинал статьи вы можете найти [перейдя по ссылке](http://thealexandrian.net/wordpress/17451/roleplaying-games/hexcrawl-part-11-more-hex-stocking).
- С общим списком наших переводов [Вы можете ознакомиться здесь](http://pnprpg.ru/translations/).

<!--more-->

---

### 5. Импровизация на базе случайностей

Окай, мы начали наполнять нашу карту, выложив на неё все наши творческие порывы. Затем мы продолжили бесстыдным заимствованием всего, до чего смогли дотянуться.

Однако, у нас всё-ещё остались пустые гексы. *Что теперь?*

Теперь нам нужно снова отпустить на волю воображение и позволить ему сломать опустошённую нами ранее коробку из рационального мышления. И существует немало способов сделать это.

Самый простой из используемых мной лично — сделать бросок по таблице встреч для данной местности и *(очень творчески — прим. пер.)* совместить полученный результат с результатом из таблицы случайных сокровищ.

#### Для примера:

1. Я бросил 1d8 для определения колонки  AD&D-таблицы суб-арктических ландшафтов. Я выкинул «6» и это значит «горы».

2. Следующий бросок 1d100 дал мне «65», и это — «гигантская сова». Согласно «Бестиарию», гигантские совы обитают группами, в количестве 1d4+1. В моём случае получилось пять сов. 

3. Гигантские совы как правило охраняют сокровища типа «Qx5, X». Я сделал бросок по соответствующей таблице и получил результат «чёрная жемчужина, 500 зм., зелье контроля над человеком и амулет защиты жизни».

*Окай. Гекс с которым я вожусь - часть Старого Леса, и выходит примерно следующее...*

---


### N7 – Древо Древнего Сыча
![](http://i.imgur.com/UAHZ72E.png)

Гигантское дерево, со стволом более восьмидесяти футов шириной у основания, и с кроной несколько сотен футов в диаметре. Валуны у подножия покрыты множеством резных пиктограмм и странных знаков, перемежающихся со схематичными изображениями сов.

#### Зов Сов
Если кто-либо изобразит крик совы неподалёку от основания ствола, откроется потайная дверь в секретный тоннель, ведущий к полой сердцевине древа.

#### Совиный Совет
Внутри древа на шестах сидят четыре гигантских совы. В случае достойного подношения, эти совы могут сотворить для просителя одно заклинание прорицания один раз в день.

За достаточно большое подношение совы предложат просителю оставить броню и оружие. Затем одна из сов, схватив просителя за плечи, поднимет его в расположенное выше большое гнездо, где проситель предстанет перед Древнейшим Сычом. 

#### Древний Сыч
Левый глаз Сыча заменяет большая чёрная жемчужина (500 зм.), а на шее покоится амулет Защиты жизни. 

Древнейший ответит «Да» или «Нет» на один вопрос каждого просителя, так же как если бы это было заклинание [«Commune»](http://www.d20srd.org/srd/spells/commune.htm), однако он склонен влюбляться в любые проявления физической (плотской) красоты: если кто-либо из просителей обладает выдающимся очарованием (Харизмой 16+), Древнейший постарается использовать на просителе своё *зелье контроля человека* для того чтобы приобрести ещё одного симпатичного раба.

---

#### А теперь — к следующему гексу
Используя аналогичную процедуру я накидал стадо шерстистых носорогов. Они меня не заинтересовали, и я ещё раз повторил бросок.

И в вот тут-то у меня получился [гиносфинкс](https://www.google.com/search?site=&tbm=isch&source=hp&biw=1264&bih=705&q=gynosphinx&oq=gynosphinx&gs_l=img.3...1030.1030.0.1050.1.1.0.0.0.0.0.0..0.0....0...1ac.1.64.img..1.0.0.sIE9ywFZYpE#imgrc=01FaCc3n3HyZwM%3A) с 4000 платиновых слитков, зельем контроля растений, сумкой бобов, опоясанный ремнём украшенным платиновой пряжкой с шестью чёрными сапфирами (3000 зм.). *Что бы вы с ним сделали, на моём месте?*

### #6. Ответвления сюжетов
![](http://i.imgur.com/LTRsW2M.png)

Вне зависимости от того, как именно и чем именно вы наполняете гексы, вам не стоит забывать про вещи, которые могут быть связаны с уже имеющимся содержимым, описаниями и объектами карты.

#### Гоблины и некромантия

Вот например, у вас есть некромант живущий в Кристальном шпиле, с пачкой гоблинов в услужении, порабощённых при помощи магических рун на обратных сторонах зашитых век. 

Откуда он взял этих гоблинов? Быть может они из гоблинской в деревеньки неподалёку? Быть может, жители этой деревни чтут и лелеют дерево, приносящее всего один ярко-красный плод каждый год. Быть может этот плод обладает волшебными свойствами и каждый год некромант требует этот плод в обмен на возврат своих гоблинских рабов?

#### Бандиты и луки

Или, вот — вы описываете грот, в котором укрывается множество бандитов.
И ещё обстоятельство: все эти бандиты используют *мастерски изготовленные* (+1) длинные луки. 

В свою очередь, луки у бандитов есть потому, что бандиты торгуют с одноглазым троллем, который живёт в другой пещере неподалёку. А вход в пещеру тролля преграждает гигантский зелёный кристал торчащий прямо из лесной почвы.

Попасть в пещеру можно прикоснувшись к кристаллу, произнеся фразу-пароль и пройдя сквозь него.

Сам же хозяин пещеры — троль, давно слывёт великим мастером по части изготовления луков.

### 7. Не переутомляйтесь

Наконец, не бойтесь делать перерывы: посмотрите телевизор, почитайте книжку, пробегитесь по ещё не прочитанным игровым руководствам, включите ваш Play Station
Дайте вашему уставшему мозгу возможность передохнуть, и вы увидите, как творческие способности сами-собой начнут восстанвливаться.

### И напоследок

Напоследок замечу, что всё изложенное выше – далеко не полная палитра и не исчерпывающий каталог тех техник, можно использовать для составления легенды Hexcrawl—карты. Это всего-лишь список того, что лично я использовал при подготовке моей собственной трацианской кампании. %)

*Продолжение следует...*

[© TheAlexandrian.net, 27.08.2012](http://thealexandrian.net/wordpress/17451/roleplaying-games/hexcrawl-part-11-more-hex-stocking)